蘇丹軍事血腥鎮壓35死 國際強烈譴責

建設民主蘇丹

蘇丹軍方三日強行驅離在首都喀土木軍方總部外靜坐數個月的示威群眾，造成至少卅五死數百人受傷。

蘇丹民眾過去數月來持續抗議，先是要求鐵腕統治長達卅年的總統巴席爾下台。軍方四月罷黜巴席爾，並成立過渡軍事委員會，同意三年過渡期以將政權交給文人政府，並和抗議陣營商討組織過渡政府的協議。但在三日的流血衝突後，軍方四日指控抗議陣營拖延談判，意圖排擠其他勢力加入過渡政府，必須為流血衝突負責。